
Я хочу воспеть своё время, без напева,
Как я привык, а то понапишут без меня про детей нулевых,
Куплет непредвзятый, как видеорегистратор,
Воспроизводит катастрофу, выбирай виноватых.
Пишет даже звук, нас тогда оглушило треском,
Что-то рухнуло, война за какие-то кресла,
Нам по детству казалось – бьется добро со злом,
Но треском этим был ознаменован поколений разлом.
Нас не тянуло к старшим, к соблазнам их компаний,
Стали открываться клубы с приставками и компами,
Эта новая наркота была дороговатой,
Прежде приходилось поиграть в старых добрых пиратов.
Вместо шляпы майка намотана на голове,
Вместо шпаги спрятан лом в рукаве,
Вместо острова – пустырь возле железнодорожных линий,
Вместо золота в сундуках – в погребах алюминий.
С приёмки мы бежали в клуб, боясь не успеть,
Больше всех игрушек подсели на глобальную сеть,
Сладкие кадры другого мира в картинках
И никому не нужно зубы выбивать в поединках.
За пару лет всё, что было с той стороны монитора
Вдруг воплотилось в жизнь, и мы завизжали хором,
Весь мир искрится, танцует, и мы с ними в строю,
Этих кисок не нужно выгуливать, сами дают.
Не нужно в поисках кайфа гаситься по подвалам,
Всё легально, при поддержке центральных телеканалов,
Чтобы пожизненно счастьем лучится на всю планету
Нужно купить определённый набор предметов.
В кольце из будней пахотных и выходных плясок
По-настоящему счастливо бездушное мясо,
В сундуке с сокровищами дно оказалось двойным,
Лучше бы мы сдохли от катаклизмов или войны.
Нам от мира пришёл ответ, мы не чувствуем голод, нет,
Мы не знаем огня ракет, нам ударили в дых.
Нет того, чтобы враг забрал, враг устроил из благ завал,
Получил сатанинский бал из детей нулевых,
Из детей нулевых.
Тогда там не было возможности забить и пошариться в Гугле,
Что означал этот распад советских республик,
Это те же самые люди, всё мирно и без боя,
Просто так сменились флаги, название страны другое.
За пазухой старшаков топоры, ножи и стамески,
Реформа смены валют, дорога через две чеченских,
У кого матёрей крыша, у кого острей кинжал,
Под развлекательный музон с кассеты из-за рубежа.
Мама, расскажи мне, почему дядя так озабочен,
Почему оружие в доме, и гости посреди ночи,
Я вырастал из пелёнок, вдыхая заводскую сажу,
Маленький мирок, там россыпь алых пятиэтажек.
Двухтысячных начало, следующий этап повержен,
Мы изучали, что значит жить, когда никто не держит,
Целый мир нашёптывал на ухо: «Здесь далеко не скучно»,
Мне две банки Балтики семёрки и три Бонда, поштучно.
В итоге школа посылалась к чёрту, с треском,
Встречай нас, улица, свободных, молодых, и дерзких,
Подворотня, самое днище, это внатуре сильно,
Этому нас обучали в западных клипах и фильмах.
Подошва сотрётся, водой сточится камень,
Только нам не надо здесь о жизни, мы всё знаем сами,
Так что наливай до краёв, настойка горяча,
Железная иллюзия своей головы на плечах.
Мы думали, что мы живём, и жизнь эта искрится,
Но картинка потухала, обнажая стены теплицы,
Искусственные звёзды, электрические блики,
Удобрение информацией, нам создавали великих,
Нам создавали счастье и разогнанные тучи,
В каждом отсеке с экрана нам говорили, как лучше.
Дальше – завал благ, подобие земного рая,
Будто бы последний полив перед сбором урожая.
Нам от мира пришёл ответ, мы не чувствуем голод, нет,
Мы не знаем огня ракет, нам ударили в дых.
Нет того, чтобы враг забрал, враг устроил из благ завал,
Получил сатанинский бал из детей нулевых,
Из детей нулевых.
